真係唔係好明白長輩對所謂有禮貌嘅定義

早晨打招呼，返嚟見到人叫人，呢啲基本禮貌好明白

但有啲我個人認為唔明白嘅係

1. 返到入屋要搵下佢係邊再叫佢，唔搵佢出嚟叫一次就係你冇禮貌，但佢自己又唔會做

2. 你覺得唔啱嘅嘢，同佢持相反意見，討論下，講多兩句佢唔啱聽，又係你冇禮貌

3. 點解成日覺得啲後生去玩唔啱，但佢又同我講佢個fd而家有病行都行唔到，有錢冇得駛，我講返佢之前講過咩就話背景唔同，總之後生應該要捱唔係去玩，講多兩句，又話我點解咁冇禮貌

4. 當佢冇禮貌對你你同佢講，當然佢哋都係我駁咀我唔啱，身邊嘅人就會再同你講，老咗係咁㗎啦，就下老人家

其實冇禮貌係咪長輩嘅必殺技，一句無禮貌你咩道理都冇晒，最緊要係身邊嘅人就會附和，阿西點解你可以對xx咁講咁冇禮貌，我話傾下計姐，佢哋都會話總之你唔應該駁咀

利申：屋企長輩對我唔係咁差，只係覺得去到所謂禮貌呢個位真係唔係咁明白，想請教下大家

佢垃圾姐

到底係人到年紀大咗就係咁，定係上一代嘅人都係咁

如果係前者，我好撚驚我自己都變呢種長輩

仲有一樣係呢排轉工

同行不同職，而家暫時都輕鬆過以前

我話好辛苦想轉工果陣就話我唔捱得，以前阿叔我打幾份工xxx

我以前返830放830（好彩果日）仲要拎埋野返屋企做，人工又低，但一話唔做就係唔捱得

當然唔可以反駁佢阿叔果陣幾勁，一講又變咗冇禮貌

唔順佢意等於冇禮貌

唔夠講咪話你冇禮貌

老屎忽文化

我屋企我老豆會係咁 唔叫佢會俾佢問叫左我未
叫得細聲又話聽唔到

華人社會，重視階級。
爭論嘅時候唔睇內容，睇身份。
上一輩好少會話自己有錯，認為自己見識多，所有嘢都係金科玉律。

我都試過

我老母就會隔一陣同我講你係咪冇叫人

我話我叫咗

佢話要叫到佢應你為止

食鹽多過你食米呢句又係玩晒

一唔夠講就係出呢句

個內容係咩唔重要，最緊要係佢食鹽多過我食米

唔會理
果個長輩值得尊重自然會對佢有禮貌
其他？理撚得佢

我家母對呢d就冇乜野
佢都覺我老豆煩

唔洗同佢地爭論，一笑置之

家母就覺得老人家要就下

返屋企都要瞻前顧後真係好煩

返工都算，返到屋企仲係咁真係好頭痛

而家都係覺得做yes man算，不過就好似返工咁

返屋企都係想放鬆下姐

你父母垃圾姐

因為佢地冇讀過書 唔夠人講咪話你冇禮貌囉

上一代係咁
有時身痕會睇三四十年前d新聞或者紀錄片，你會發覺佢地後生果時講野同埋d價值觀已經係咁

垃圾又未至於，其他方面係唔差，但去到所謂道理呢方面就大晒

同埋呢啲唔係剩係佢哋，我某一兩個親戚都係咁

咁我又冇睇過紀錄片

不過佢哋好興一句而家啲後生真係冇禮貌，都唔知邊度學

我都想問下而家啲長輩都唔講道理，都唔知邊度學

其實我老母都會聽下人講嘢，但另一個呢 老母就會叫我就下佢

不嬲D人都係想用輩份壓人
你要記住自己唔好咁對人就得

有啲人嘅respect 係平等相處
有啲人嘅respect 係要當佢神咁拜

試過落街食飯張枱無位
咁岩又扮黎多個白飯
我疊左上去食完個碗
俾啊媽話無禮貌無家教
問佢有咩問題又講唔出話我駁嘴

細細個又唔明點解食飯隻手唔可以收埋
一定要兩隻手放係枱 唔係又比人鬧
其實佢地所謂講既禮貌禮儀
係咩準則又點解釋 真係R撚曬頭

我細個放上枱畀人話阻住隔離

不嬲唔會，係驚年紀大咗會咁

老母最興一句佢哋年紀大咗係咁，體諒下

所以唔係過時過節都唔好見親戚

所以永遠都要記住，唔好比自己變成佢地咁
利伸 長輩眼中嘅無禮忤逆仔

我都係咁諗，佢哋日日都會用行動提我放心

都幾肯定你屋企個老人家係點，你將來都會係咁

除左第一點外，其餘既都係啲廢老on99

係，所以大家老左都會係咁

樓豬你好冇禮貌

簡單黎講就係服從

sor9ly

樓豬廿歲樓下？
長輩想攞彩姐 平心靜氣同佢地講好呀 知道 咁就算啦
大家都少啲爭執 睇開啲

一定係年紀大咗，某種自尊心太低嘅人先變成咁
你見並唔係每一個老人家都係咁就知

理撚得佢，佢地撞聾，叫大大聲叫到隔離都知。
叫多幾年啫，唔使忍幾耐。

唔明點解要搵人出嚟打招呼，巴打可唔可以解釋下

理虧講唔贏, 又唔想無面咪用禮貌/態度呢D做擋箭牌囉

因為佢濫用左禮貌
駁咀即係討論唔夠你講

三十都嚟

只係覺得返工已經好煩

唔想再為呢啲咁少嘅嘢畀人煩

不過呻兩句姐，有時聽得多都會氣頂

我老豆都係咁
明明係佢做得唔啱
唔夠我講就話我冇禮貌
然後撻句"你依家咩態度啊 "黎
最後被鬧既係我

所以有時真係唔想爭辯

直接行去佢耳邊嗌佢

老豆成日講：我人生經驗豐富過你，你諗到嘅我點會諗唔到，你想行嗰啲路我都行過，所以我話比你聽唔work就係唔work!

終於有日忍唔住ban鳩佢

我：有冇諗過係你太廢條路你行唔到渣

跟住佢直接冇聲出

咁入屋叫人好正常架姐

不嬲覺得咩尊重長輩，老嘢係on撚鳩
我由細到大都係值得尊重嘅，識尊重返我嘅先會去尊重

長輩做錯我照鬧照屌，係咁食古不化唔聽仲駁嘴巴嘅就唔撚好同我講嘢

成日比人話咩冇大冇細，I don't fucking care，啱就啱錯就錯，盲目專重長輩係眾多華人垃圾傳統之一

我有叫呀，不過見到就叫

但我覺得要特登搵出嚟叫好似over咗

唔使放上心啦
唔上心其實佢講咩你都答佢哦
咁心情脾氣就好好多

支那儒家尊卑文化害人不淺，君君臣臣父父子子就係令佢哋包庇權貴、封建落後嘅主因。經歷咗大英帝國百年嘅教化，佢哋嘅血統仲係帶住支那嘅野蠻無知，只可以話此等人連垃圾都不如

唔一定，讀書時期take過哲學
有位professor 上左年紀，好鐘意同我地辨論，幾乎每次都係以邏輯服眾。
有次讀書會，有個同學提出左一個論術，以 嚴謹推論改變左呢位professor一直以黎嘅觀點。
跟住佢同我地講，辨論從來唔係要贏，要係學習更多。
keep humble

所以一切都睇個人對知識嘅追求同態度
唔一定係學術上，可以係生活智識
可以係現代科技

其實依d人係要搵個輩份更高嘅人
話佢冇禮貌
再打佢一巴掌

正常 但唔會專登揾齊人叫 通常叫咗啲見到既就算

我都係，但都畀人屌

已經走晒了

我係唔會理

唔係冇禮貌係必殺技 而係長輩呢個term係任何一個受儒家思想影響嘅地方都係無敵

唔夠講咪撻輩份，唔識尊重人嘅都唔使尊重佢，呢啲嘢雙向嘅。

我好怕畀人煩，佢叫到都會做返，只係又覺得自己冇錯，想問下係咪真係我自己錯

係我錯，咪改

其實老有咩咁值得尊重
你話好似有學術成就或者運動成績呢啲要經過努力先可以得到既野就話值得尊重姐
但係變老人人都會
而且唔洗經過努力
無論你想唔想都會變老
到底有咩咁巴閉要人尊重

長輩呢個字真係大晒

同公司老屎忽有得比較

係咁依叫下咪算囉
唔洗討好所有人

因為佢哋話自己為社會付出多年

人生經驗豐富

家有一老如有一寶

禮貌？
值幾錢？

未佢哋教㗎囉

禮貌就係聽話，邊個聽邊個話就睇邊個靠邊個，邊個搵錢就邊個話事

唔好成日抱住食鹽多過你食米既心態對人
有謙卑之心對人就ok

d老屎忽成日搬禮貌去大d細路係因為禮貌任佢地up
你問下佢地咁鍾意講禮節,識唔識論語"敏而好學,不恥下問,是以謂之文也"

唔想話做經濟之柱就攞彩

大家做人都係想講返個道理取返個平衡

尊重係應該唔分年齡
對方尊重你,你一樣尊重返佢
唔尊重你,話之佢係邊個
利申:老細唔尊重我都照屌

即係話幾時教過你呢啲，跟手又鬧交

結論：佢哋教育失敗

長輩：唔知你講乜，但你駁嘴同長輩講就你唔啱

最撚憎，已經入到門口坐低同親戚講緊嘢，無啦啦走埋嚟問你叫咗人未
廿鳩幾歲人都仲要咁，話返佢又話當眾落佢面
平時都無乜嘢，一喺啲親戚朋友面前就係要擺副長輩格出嚟

我有個呀哥
我由細到大
都要每一句說話後面加哥哥兩個字
細個咩都唔識就嗌慣咗
而家覺得好煩 好冇面 不過都係要照嗌
唔嗌就會敦起個大佬款鬧我冇禮貌

我覺得走咗再問返你會好啲，而唔係係人哋面前問

咁佢咪一樣落你面

呢樣我好啲，兄弟姊妹都係直呼其名

唔駛咩尊稱

咁你就唔明呢d人咩心態啦
呢位伯母唔會關心你塊面
只關心佢塊面
大大聲講就係做比人睇自己家教好好

試過表妹個同學喺到，佢無啦啦走埋嚟懶温柔對住我講拎啲xxx俾姐姐啦，我直頭呆咗唔識俾反應佢
而家佢再係咁我直接剷無面俾

你就好

我老竇又係差唔多
好易就發脾氣
講兩句 回應佢 唔啱佢聽就開始大聲
大聲再應佢 就係駁嘴
駁嘴再應佢就真係郁埋手

即係：我有教佢㗎，佢冇聽咋

佢又唔係要showoff嗰type，但硬係要喺親戚朋友面前搞到我好似細路仔咁乜都唔識咁

我老豆都係咁，係兄弟姊妹唔會

呢樣真，又係好唔明佢哋點諗

你同你兄弟姊妹相隔幾年
我6年 好有代溝

唔係showoff呀
呢d叫帶頭盔
大大聲係人面前屌你係利申比人知道有教你

兩年一個，有四個，我第三

你要對我恭恭敬敬
我就唔駛

我就可以呼呼喝喝

好撚乞人憎
明明已經講緊嘢又俾佢搞到odd晒，我啲親戚又唔係要人大大聲叫佢嗰啲

係啊係啊 學佢地咁比保藥黨呃哂啲棺材本啊

點解做人一定要有禮貌？

其實冇禮貌係咪長輩嘅必殺技
唔係
佢地係恃老賣老同埋老屎忽心態

咁又好彩冇，唔係到我拎棺材本

相比起日本韓國
算好架啦

最大鑊係佢真係覺得自己啱

呢啲垃圾唔洗理佢地
佢地所謂捱得只係自己FF
即係一個小朋友FF自己超人變身話要拯救世界，你都唔會信佢啦

雖然係

但冇理由用一舊臭屎去比較一舊冇咁臭嘅

試過食飯嘅時候，我去裝飯無啦啦俾老母話我咁都唔幫佢裝埋。原來佢飲完湯就咁擺咗個碗喺到想我幫佢裝埋飯

我話佢:你唔識講架咩，你唔講我點知呀。然後我就俾人瘋狂屌，我老豆仲問我識唔識尊重人

黐撚線
個長輩自己冇禮貌唔應人咁點
我細個就係咁
次次講起我都會鬧鳩老母叫佢收皮咪撚戇鳩

我當佢係真

佢打3份工出3份糧頂盡用18甚至20個鐘

我用最少12個鐘出1份糧仲要拎嘢返屋企做呀屌

佢會話人哋一定會應你，唔應你係佢聽唔到

呢樣又係，咩都要你主動去做，唔做就話冇禮貌/唔識做人

一野就屌埋去啦
細個佢地最撚興話自己返工乜乜乜
拎學費要艾契弟咁
而家我地都係返工
家用即係倒轉佢地艾契弟喇
次次話我都會屌撚死佢地

我上次同佢講：
唔應我係因為你細佬冇禮拜呀老母

過多幾個月應該會搬，而家叫捱下先

佢咪話佢係聽唔到㗎，佢聽唔到就係你冇禮貌知冇！？

所以咪要改變心態
是其是非其非呀巴打
不平則鳴
定係有咩把柄
冇就大力屌
啲老野唔屌唔化嫁
因為你由出世嗰刻開始佢已經屌慣你
你一路畀佢食住嘅話，咁佢有錯都唔會認
即係皇帝斬錯人係永遠唔會認
而家就係要畀佢知道屋企係講道理
唔係當佢皇帝

唔夠講咪話你冇禮貌唔尊重 食鹽多過我地食米嘛

把柄就冇

不過日見夜見成日鬧交會好冇癮

同埋本身其實佢哋對我都唔係咁差，但唔明呢啲方面點解要咁執著

當長輩找不到合理的理由 (或是懶諗) 去說服後輩，
就找一些令人無從反駁的理由(有冇禮貌、尊敬長輩 etc) 黎撻人

如果佢地本人都做不到所謂的標準，
咁「有禮貌嘅定義」根本雙重標準龍門任佢地搬

啲廢老廢中好鍾意話人工低咪打多份工,
做咩要轉工,份份工都係咁架啦

都痴孖筋,對住呢啲廢老廢中真係唔撚洗尊重佢

反抗權威=無視長輩=無禮貌

垃圾思想
儒家攪到成個亞洲污煙障氣

佢哋唔明時代變咗，已經唔係你想話返多份就返多份

係“階級”呢樣最垃圾

所以佢哋覺得唔應該反抗共狗

之前講話想轉工即刻好緊張係咁問我做乜要轉，都唔明轉工有咩咁大不了

重有個工種唔同
我唔轉工難道一世做20k咩
夠你食定夠我食呀
以前一係樓面一係廚房一係工廠
點撚轉都係垃圾
我地點同

我老豆除左你所講既之外
有時我放工返到去攰得制
講「爸爸」lur得制都有說話聽

佢哋定義：我係長輩，你要respect

你係後輩，我屌你應該

轉工真心唔明點解要屌

唔啱咪轉，裸辭又話我懶

唉一唔啱聽就屌態度唔好
再講供書教學十鳩幾年啲乜乜柒柒
然後開始屌廿幾年黎無報答過養育之恩

明明一開始只係討論緊食緊飯可唔可以睇電視

因為唔夠講唯有打養育牌 佢哋一定冇錯，錯的是你

當然啦唔係點養到今多垃圾人

禮貌呢啲野係對等既

喺街聽過啲廢老話啲後生個個都係睇錢，點知咩係忠誠

日本人都唔使入屋 搵到個人出嚟
先再同佢講「我返嚟喇」咁樣啦
擺明條友自尊心過剩

所以華人社會好難進步

聽話=有禮貌

長輩叫你去食屎你去食咪等於有禮貌囉

佢要你ot幾個鐘冇補水又唔見佢同我講辛苦晒加人工

有機，所謂長輩都好要面

要去請安

禮貌 既定義係咩？

秒

乜都要好同聽教聽話

只限後輩對長輩

有次婆媳大戰
我老母屌柒我老婆無禮貌
我老婆屌柒返佢，有錢咪有禮貌囉，而家仲要我搵埋佢洗就咪咁多爹啦
兩個隔住我嚟鬧
老婆外國大，好撚唔明孝義乜柒，成套思想直頭阻撚住人類進步，點解因爲佢老，佢做on9 野唔屌得佢，仲要聽佢講，都痴撚線

禮貌係雙向 佢見到你唔打招呼冇問題 你見到佢唔叫就你冇禮貌
仲有啲人懶撚係有家教先仆街 一班親戚聚頭 自己明明輩分唔係最細 自己冇叫人就俾人屌冇禮貌 但輩分最細嗰個都冇叫自己就冇人仗義執言屌個𡃁仔冇禮貌 呢啲先係最仆街

屌，我老婆睇到哩個post一定好開心，成日出去同啲親戚食飯佢都舌戰群__，但仔細聽，佢係有佢道理，係華人傳統唔make sense

好撚認同，唔關係邊大事

係大家講道理，點解年紀大嘅人一定啱

辯論就叫唔尊重，不解

所以真係好怕見親戚，由其遠親

有啲連個稱呼都叫唔撚出

老屎忽嘅禮貌就係 年齡輩份=一切

講起呢樣野就躁喇
咁我認為有啲野啱就啱錯就錯
我呀嘛就總係會認為自己冇錯打死都唔會認個啲
嘈多兩句就會話我冇禮貌啦養到我咁大真係冇心肝之類
然後佢啲仔女 即係姑媽個啲就會重覆好似樓主所講咁
尊重老人家 讓下佢地之類個啲廢話
我會話 我老左之後一定唔會好似佢地咁

長輩駁唔到你就係你無禮貌

係，後輩唔聽駁嘴就係佢冇禮貌

我由好細個就覺得好奇怪
明明大家都係人點解好似我一定要聽曬大人講然後又吾可以話佢地錯一定要認同佢
跟住我同親戚講話如果你上司殺左人你係咪吾報警
佢地話係 我覺得佢地思想真係好奇怪

就係佢哋成日咁講話老咗係咁

搞到我自己都好撚驚老咗真係會咁

Totally agree

呢種人都係唔肯接觸新事物同唔敢改變既人
只要保持開放既心態
老左應該唔會變到樓主老豆咁

因為佢諗唔到點答咪答係

BTW吾你老母

點解老咗就會無禮貌？

係點解老咗就唔講道理

暴撚煩係聚會要逐個逐個叫 又問你叫撚左人未呀乜乜柒柒

十幾個唔同輩份，仲邊個打邊個分分鐘都叫唔出

點解唔可以hi everybody咁就算

永遠覺得自己個套係岩
都真係衰左，又收收埋埋，永無進步

唔知點解朝早講早晨我一直都覺得好假

不能同意更多 直頭喺我老豆

唔關老唔老事
係思想問題
有啲老人家諗思想可能仲進化過你同我

唔認同佢就話駁咀
拎理據出黎講，又發爛咋

樓主講野勁似啲發緊育既中學雞

但唔怪你, 係你啲荷爾蒙影響你先會咁諗啫, 過左20你就會明

咁又唔係嘅 開場白咁姐

班親戚外國生活開 都係就咁hello 硬係要插把口問叫撚左人未hi乜撚野人地點知你叫緊邊個

可能係啦

咁你有咩論點呀叔叔，唔好剩踩啦好冇

仲要唔認衰，總知我冇錯

睇好節目講歐美，日本啲老人家唔會認老，
覺得自己有氣有力就要靠自己唔洗人幫
依班人係佔少數定多數就唔知
反觀香港絕大部分都係攤大手板

看更朝早同你講早晨
但夜晚點解唔同你講晚安

我父母真係好

有親戚咁對我既話佢依世都唔洗見到我第二次

咁呢樣我屋企暫時幾好，雖然我有畀錢但又唔係等我開飯

係只執著禮貌同尊重方面就好奇點解佢哋咁要面定真係我自己唔啱

上連登問價值觀

你諗下平時啲連登仔日日話全部女人都係雞你覺得仲可信?

唔知 但我諗有啲屋企會

咁你有咩論點可以講

剩係屌人連登仔又引用埋啲唔關事嘅野咁會叻啲

大家可以討論

同係咩人冇關係㗎叔叔

就正如返工每日都講早晨講到口臭......N咁多個人逐個講咩....
有時打個眼色/叫名. 就咁早晨好虛偽.
可能我一直唔BUY 華人階級制度.

同差唔多年紀果啲會打個眼色或者喂一喂當打招呼

記住唔好動怒
每次話你冇禮貌就繼續解釋/討論，記住平心靜氣
打爛沙盤問到篤既態度就啱
久而久之會怕你煩，就唔會郁D話你冇禮貌
總之記住唔好動怒，一怒就輸

真. 上年紀D 咪叫咩哥/咩姐咁. 講早晨硬係覺得好怪.

屋企講早晨冇尊稱都畀人屌過

啲老野好撚煩
少少事講幾十萬次
重覆又重覆

平心靜氣講都係話你駁嘴㗎咋

我認為如果明知同某啲長輩價值觀係差好遠，
咁同佢地傾任何野都唔需要認真討論，
你有你現代嘅想法，佢有佢封建嘅思想，
認真傾落去咪𦾟嘈交，大家唔會有共識。
佢哋成日擺到自己高高在上，
我地一句知道明白咪算，唔好煩。
我覺得有時同呢啲文塞長輩溝通，
真係要有好好嘅語言技巧同EQ。
文化唔同 時代唔同 成長背景唔同，
佢地覺得用自己嗰套活左大半世，會有咩問題？
有時呢啲情況真係好撚忟，
不過我會同自己講 尊重佢 尊重佢 尊重佢

細細個已經摸清楚長輩禮貌遊戲的法則
我屋企, 由細到大只要長輩開到聲你都要仆到去做
家族飯局, 有6個爺輩級的人物, 你我係要逐個逐個幫佢地裝飯
佢無開到聲都要主動問佢地使唔使幫手裝
叫人就基本啦, 要大大聲, 越大聲佢地射得越快
一口氣叫曬十幾個, 你地咪慢慢等囉

其實佢地都係受上一代影響
而家老左都係用返佢受嗰套黎對我地
有時諗唔通會好計較好唔順氣
但諗諗下, 其實都係氹下佢地啫
呢d所謂的禮貌, 說穿了咪即係主僕關係的畸變
君君臣臣父父子子
但透過呢d野反而可以證明一下佢地的存在感
至少唔會懷疑人生, 佢仲係有人尊重有人畀面的
唔通咁大年紀仲同佢講道理咩, 氹多佢2次等佢開開心心算啦
佢地都過得一年得一年
老豆老母都唔會理我, 因為我有禮貌呢樣野係親戚都知
偶然有幾下佢地覺得我唔啱都唔敢開口話我

我淨講名唔講早晨通常.

唔係好識先講早晨

我會直接唔玩佢個遊戲. 等佢地知道唔係佢地既年代已經

長輩冇讀過書係低質d
只係可以靠長輩呢個身份令優越感
因為出到去冇人會比優越感佢
如果佢對你有恩嘅你咪送啲優越感俾佢囉

其實都係，不過返工已經要食死貓，返到屋企都要咁有時真係頂咗幾句就中招

仲要只係冇特登搵個人出嚟打招呼就畀人鬧

就下老人家啦
同埋
佢重係個細路
真係萬能

咁巴打你幾好彩

有時你次次都有叫親戚

老母都會驚死你冇叫係咁問你叫咗人未

我老豆都係咁
成日被害妄想症咁款
有次借樣小事話我唔當佢係老豆
而我宗旨不嬲就係人點對我我點對人
話知佢係邊個
尊敬係要自己賺返黎既
我一咁同佢講
佢就進入廢老mode
愈講愈大聲
以為大聲就有道理
大大聲話我永遠都係你老豆
都唔知做乜撚
我細個佢會打我
而家佢應該唔敢
如果佢想打我我會同佢講
你最好諗過打得贏我先好出手
畀啲教訓呢啲廢老
咪以為用"老豆"呢個名就可以一世壓得住我
老豆冇得揀
但還唔還手就有得揀

利申：廿中

兩個字 脾氣

講返先
佢淨係屌我我會由佢屌唔駁咀
所以畀佢屌過好多次冇還過口
係有次佢屌埋阿媽我先行出房開佢波

我覺得係面子/樽鹽

雖然阿嬸好煩

但呢類男人更難頂

頂 我都係
有一次返屋企懶得叫
老豆嬲鳩咗我
第二日返到
我就講：「啊爸，我返嚟啦。」
佢話：「以後唔使返。」
心諗 無叫一次半次，使唔使咁小氣
到第三日先同返我講野

所有用輩份壓我既人我都唔會視之為長輩
係有道理既唔洗用輩份

有冇諗過20年之後
有人同你地講番同一番說話
禮貌係由細細個培養出嚟
係行為，唔係淨係言語上
真係唔通一句“唔該”大撚曬咩
其實根本係所有人對上一輩嘅做法都睇唔過眼
覺得佢哋守舊封建
將來我哋嘅後輩一樣會咁睇我哋

講到咁又真係好誇張

長輩講嘅野=有道理

即係如果佢同你講：我唔理，總知我就啱。

咁樣都只係因為我睇上一代唔過眼？

我相信如果果個人同我同年佢咁同講我都唔會覺得佢有道理

守舊封建唔係問題。
但迫人接受你個套先係問題。
如果我有下一代。我至少唔會迫佢接受我個套

你講嗰種叫橫蠻
係絕對要抗爭嘅

你試下好有禮貌咁串鳩佢囉

如果隻所謂長輩有個錢既
每次佢LONG黎果陣
就心諗睇錢份上 睇錢份上 吞撚左佢喇

冇錢既留D咁既親戚係身邊做乜撚?
當佢死左好過喇

咁當你同佢講問佢點解要咁

佢就同你講因為我係長輩

因為我食鹽多過你食米

佢話阿叔以前點，我唔會話我以前點點點嚟屌鳩啲後生

問佢解釋又講唔出

呢個真係只係因為係上一代同今代嘅問題？

同埋都有啲長輩會講道理，而家只係講用輩份去大人嘅長輩

佢聽得出你串鳩佢佢就會話你咩態度，咁同我講野

我以前都會好似你咁諗
而家人到中年先明白，老人家其實同細路一樣
人好似條弧線咁上完去會落返黎
出世時乜都唔識，任意妄為，行到尾段都係一樣

你返屋企唔理D細路，佢地會嘈會喊
對老人家黎講，"理佢地" 可能就係叫佢一聲
只係佢地唔會嘈唔會喊，而係用 "冇禮貌" 黎表達

你或者咁諗，佢都唔知有人返左黎
可能突然見到你嚇一嚇，咪話你返咗黎都唔叫人囉
你入門口係咪都叫一聲先，佢聽唔到咪話有叫你，冇人應仲以為屋企冇人

我依家返老家食飯，入門口都會叫一聲，唔係怕俾人話冇禮貌，係怕冇人應咋.....
後生可能難理解，又唔係個個識表達，所以只會同你講 "佢幾十歲就吓佢啦"

巴打你呢個係我睇咗咁多個反論入面最有力嘅解釋

下次試下佢解釋唔到果陣同佢講
你解釋到我先會同你爭論落去
唔好講其他野拎尾彩喇

你講得啱
有啲係持老賣老
冇料扮有料
但調返轉
但若然呢個人係有料嘅
佢咁同你講你會點諗？

華人賤種社會

佢會覺得係你駁唔到所以你輸左。
所以真係無謂嘈。

係
男人嗌交唔係講道理真係好撚廢
仲要小器
好多時明明係小事又會想屌人
永遠我幫佢做完野唔會講唔該
老撚奉咁
以我同佢相處咗廿幾年既記憶佢做錯野從來冇同我講過對唔住
仲話我唔當佢係老豆
明明佢冇諗過平等對個仔

野蠻都有得美化

根本唔講道理既人你愈就佢佢只會愈仆街
廢老就係俾你D冚家剷縱出黎

害自己全家不特止仲出街害人

佢講得有理佢200歲都係有道理

有料嘅人講嘅嘢入面都會有佢嘅道理

唔係話我係長輩，所以你要聽我講，唔應該駁嘴

佢剩係諗點解你駁咀，係你唔啱

其實我平時見到唔講道理既親戚
用鄙視眼神望一望佢唉一聲
佢多數會自己收皮唔會再LONG黎落去

不過你縱慣左就要多D時間

佢都係想搵存在感
試下唔好理佢
你愈激氣佢愈過份
試下佢開口果陣唔好理佢
唔好反駁 繼續做自己野

長遠落去等佢知道自己其實唔撚係大哂 唔係真係好重要

你get唔到個重點，重點係煩到佢地怕

四個字總結 多重標準

其實我不嬲係佢唔講道理個陣都唔理佢
佢見冇人駁佢咪得寸進尺
係佢成日搵啲小事鬧阿媽我有次忍唔住屌返佢
等佢知道唔好以為冇人駁佢就以為自己啱哂
感覺好爽
佢試下再無理取鬧我準備見一次屌一次
唔撚再忍佢
佢唔係老咗先係咁
而係一直都係咁
所以我唔會再理佢感受

咁你都啱嘅，不過我自己都好怕煩 比耐性應該會輸

人老左係咁 根本都唔想聽人講野
我以前上司又係老屎忽
我次次俾意見
佢聽都未聽曬就話
唔係 屌你老味 梗係唔係啦

咁之後我都廢事出聲
做唔到咪齊齊企係度數手指囉

我只係回應樓主入屋叫人個case
你就話我美化野蠻，將我打成盲撐所有唔講道既人?
仲要鬧我冚家剷添，都睇得出你老左會係乜野人

睇你唔順眼就係無禮貌

老seafood最興講完啲嘢，細嘅跟住做，做錯咗，又屌鳩我哋，同佢講跟佢講咁做就會話自己冇講過

唔係睇咗老豆老母份上 真係廢撚事見

不嬲個感覺係
從冇尊重過你但要求你有禮貌
成件事就係戇撚鳩嘅
你插我冇禮貌我插返你冇尊重
打和啊

你真係唔捱得wo

廢老都係咁樣 你話呢

廢老 : 我食鹽多過你食米啦屌你老母同我講道理?

長輩大撚哂

依個啱

唔夠你講咪話你冇禮貌囉 唔洗咁認真啦 廢老係咁㗎啦

老seafood 全部都係製造達人. 不過淨係識整 尺

典型中國人思想

仲有麻煩

同佢講
係呀 我係對你冇禮貌 吹咩

樓主自己都識分啦問乜尻

你屋企長輩唔係聖人，可以係on9仔可以係廢老垃圾

佢地講點解一定啱？咁大個人自己有判斷能力

長輩咪又係人

依個真
成班廢老等人養

佢地班垃圾邊有定義
把尺鍾意點擺就點擺
無視就得

其實係咪長唔長輩都一樣
你對我禮貌我咪對返你禮貌囉

你下次答佢
唔怪得你高血壓啦

長輩:
就下老人家
體諒下老人家
都唔見得幾耐

小朋友:
小朋友黎姐唔係咁計較呀嘛？
小孩而已

中間永遠最慘

魯迅：殺人禮教

佢一屌我
就忍唔住駁佢
明明小事都要屌

以前去某啲fd屋企都好撚驚佢啲屋企人係度，
基本上笑住打招呼佢唔係話 聽唔到你把聲 就係睇唔到你有笑
你一走就係背後同你個fd講話你無禮貌
明明自己都閪面無打招呼
Disability早講啊嘛，下次你一出現，我行去你耳邊大叫：hi auntie又點話啫

唔夠你拗咪話你無禮貌囉
成日覺得做細嘅要咩都聽哂佢地話嘛

長佢老母輩咩
我尊重佢as a person，完全冇問題
但點解要因為佢大過我就要尊敬佢先，我真係r爆頭。
大過我惟一既特點就係早過我出世囉。
咁又點?又唔係特別叻又唔係聰明又唔係做左d咩偉大既事，就係因為早過我出世就要尊敬佢聽哂佢話?係咪老懞左?

我屋企人又係咁
喺屋企食飯一定要揸住隻碗食飯
喺街嘅話就可以唔揸上手但隻手就一定要扶住隻碗同唔可以收埋
其實點解唔俾人單手都食到飯

佢係一個值得尊重既人 我自然會尊重對佢有禮貌

1我覺得好合理喎
我同阿公一齊住，出門口翻屋企都係第一時間同佢講聲
同埋人地長輩你都唔會expect佢走入你房同你講佢翻黎啦下話

重點係我會叫

但見唔到人咪唔叫，唔會特登搵，見到先叫都畀人屌

新年送禮送多幾包鹽比佢地，食撚到佢地翻腎石

其實度度都係咁，你出黎做野，MNC都係咁，你同你director講嘅野一模一樣，人地都唔會理你，係要你director重覆一次，人地先會跟住做架咋，鬼佬都係咁架

唔expect呀
所以我都唔expect要走入佢間房打招呼

我又覺得唔同喎

工作上嘅階級係要揹飛，叫個細嘅去講啲人都唔夠膽做

長輩上嘅階級係因為我係長輩大撚晒

巴打間屋好大？入房經過去埋佢地間房唔難姐

at least 你director 係靠能力靠際遇靠後天靠努力上去。

至於年齡，你想又好，唔想又好，都係持續增長，完全唔做嘢又係會增長，不停咁做又係會增長。

呢個唔係難度，係合理性

不過好似另一個巴打話齋，佢哋呢個可能真係唔識表達

但一唔夠講就話冇禮貌真係接受唔到

不孝呀你！

養到你咁大有毛有翼啦

呢d嘢龍門任佢d老嘢搬

你個case似口頭禪多啲
俾著我聽多兩次當佢唱歌

直接唔好同啲廢老講野啦 講多一句都係浪費時間

嗯
哦
嗯哼
（微笑）
已經變成公式

根本老人家同細路仔就有免死金牌
咩情況都好 佢地做錯都應該要原諒、要就佢地
後生既就唔係人？

細路都話冇人教

老人家就真係唔明白

仲要有人付和話老咗係咁先死

啲老屎忽係咁，雙重標準
永遠覺得自己無錯，佢講乜都得
你唔出聲佢都可以話你無禮貌

行多幾步姐 有幾唔合理
翻屋企你唔好奇佢地係咪到做緊咩架咩

唔係睇電視就玩電話/電腦㗎啦

食緊飯就一定見到所以一定會叫

有咩好奇

同埋特登行有啲多此一舉咁

最少我唔會要求人哋咁做

無禮貌咁又會點？

會有人發爛渣

斟茶要斟俾佢先

話你無禮貌，指住老豆老母黎小話唔識教